護士私人IG留言「呢個死黑警又嚟睇醫生」 嚴舜儀明言或以一年監禁作量刑起點作阻嚇 還押候判

25 歲兼職女護士被指前年 8 月，在診所拍攝一名警員姓名、身份證號碼及出生日期等個人資料後，上載至社交平台，並留言「呢個死黑警，又嚟睇醫生」。事後患上抑鬱症的女護士，早前承認不誠實取用電腦及未經同意披露個人資料兩罪，原定今午（ 29 日）於九龍城裁判法院判刑，惟主任裁判官嚴舜儀認為案件牽涉公眾利益，須判處具刑嚇性刑罰，雖然她已初步考慮以 9 至 12 個月監禁作量刑起點，但不知道是否仍需考慮社會服務令，故押後至下月判刑，期間被告還押。

裁判官甫開庭即指，翻閱過相關案例後，要求控辯雙方澄清數個問題，包括案中診所是否連鎖式經營、案發時被告 Instagram 帳號的追蹤人數，以及被告事發前是否已得悉事主職業。資深大律師駱應淦回應稱，涉案診所乃單一經營，被告 Instagram 的追蹤人數約 200 人，而事主在案發日前第一次求診，當時被告從他與醫生交談的過程中，得悉其警員身份。

裁判官表示，翻看過所有相關案例後，認為本案涉及公眾利益，任何人入侵電腦且擷取他人個人資料，繼而在未經他人同意之下在網上披露，不論牽涉什麼群組，均會受群眾關注。裁判官續指，本案「碰巧」被警員揭發，但在日常生活中，「起底」情況很難緝兇，一旦他人資料被洩露，就難以挽回，「干犯好容易，但要被察覺就好困難」，故須判處具阻嚇性的刑罰，初步考慮以 9 至 12 個月監禁作量刑起點。

辯方資深大律師駱應淦聞言欲發言 遭嚴舜儀喝停

嚴官又指，該等案件干犯容易，要察覺卻有困難，難以在短時間內發現。本案只因事主的友人剛巧是被告的追蹤者，才能通知事主，揭發舉報；平時日常生活中，該類起底「好難知道邊個做」。

辯方資深大律師駱應淦聞言欲陳詞，惟遭嚴官打斷喝停謂：「我都未曾判，聽埋我講乜。」嚴續說，現正考慮9至12個月監禁刑期，要求控辯雙方協助法庭決定是否再該考慮社會服務令。駱反問嚴官：「你想咩形式協助？」嚴官重申，事涉公眾利益以及阻嚇性刑罰，在此範疇下，判刑原則是否再該考慮社會服務令。

嚴官強調，上次已明言即使為被告索取報告，所有判刑仍在考慮之列。她又稱，已參考過藐視法庭及違反禁制令的案例，但並非不誠實取用電腦及未經授權取用他人資料。上次控方提交的相關判刑，有近似但並非完全相同。

駱申請以書面形式作補充陳詞，要求將案件押後。嚴官則指，判刑前被告潛逃風險高，故決定不准再擔保。控方陳詞亦指被告面對一定刑期，按照一般原則，法庭難以在此階段批准保釋。

駱聞言再表示並非「死纏爛打」，隨即遞上被告自撰給法庭及受害人的信件，「仍希望在公開法庭誠心向受害人致歉」，望獲原諒。惟最終被告仍須還柙。被告母親庭外潸然淚下，哭成淚人。

離譜到好似睇緊電視劇咁

cls

電視劇都唔常有咁荒謬

IG留句言都可以判一年

「干犯好容易，但要被察覺就好困難」
無人察覺又點影響黑警生活？

影人證件再上tg報記者位置果啲狗又判左未

班賤畜係幾千人睇嘅直播
公開記者身分證就冇事
護士係個二百幾人嘅ig公開就要坐
每一個官都係極權嘅幫兇嚟

wltf

唔止幫兇喇

THIS IS HONGKONG

點解係不誠實使用電腦？佢講個告野有邊樣係假野？

因為佢拎公司電腦攞啲資料

唔係話想做放負撚 正面既手足面對呢D西人你教我地點應對丫 IG打句野都唔得啦宜家

大換血啦 全部係地下黨員加藍絲司法人員
仲未清楚？

判刑前被告潛逃風險高

幾時先可以制裁d 狗官

呢隻低等狗官連駱大狀敢串，就知一早收撚曬党order啦

「干犯好容易，被正法好難」

仲要自稱執法人員，接二連三發生，知法犯法。

正確案例

THIS IS XIANGGANG

仍希望在公開法庭誠心向受害人致歉

事主的友人剛巧是被告的追蹤者，才能通知事主，揭發舉報
篤灰狗

裁判官重申，她是首次處理有關警員「起底」的案件

哦。睇到職業係狗呀？

比人盜用ID

公開身份證就無事

痴鳩線

港共可以

在診所拍攝一名警員姓名、身份證號碼及出生日期等個人資料後，上載至社交平台

不過都過撚份架喇 有咩要坐一年咁嚴重

護士小姐你無做錯到！
冤案

但係黑警特登close up live影記者證件就得
Goodest logic

話佢登入間診所嘅電話, 再影低隻黑警個人資料

又一個標題黨受害者
唔識睇內文

Push

記住係genocide

文革香港版

私人分享，有冇咁嚴重

捉佢出黎啦

咁就9-12

一個普通批加18蚊會變芝心大批，咁一個律師加18蚊會變啲咩呀？
係芝心大律師呀.

又係呢條臭雞官

黑警非禮強姦6個幻幻都係判三年
Ig留言判一年
藍絲拎𠝹刀傷人判兩個月

香港有法浩，柒婆有賓周

性侵細路仔先3年 講兩句死黑警要成年

辱警罪都唔洗立

支持新義安警察組織

又係嚴狗

唔好咁痴線啦大佬

恐怖份子法官黎

CLS

狗官凡係社運必重判
渣刀都係三個月

一定要上訴 籌款ready

689起底教師呢？

POST主不如講清楚少少好多人睇完標題以為留句言就咁

2010年 五區公投
民主黨：綏靖～綏靖～

2014年 佔中
民主黨：綏靖～綏靖～

2016年 全民制憲
民主黨：綏靖～綏靖～

2019年 時代革命
民主黨：綏靖～綏靖～

2021年 港共全面清算
民主黨：😱😱😱😱

死黑警偷拍裙底幾個月

tvb

已PIN

又是呢件爛臭閪

死黑警

所以點解要攬炒？ 成個制度都係為極權服務

藍絲一樣有做同樣既野但睇唔到

又係呢條臭閪

lihkg留句言都可以判一年

死黑警搞8個幻幻坐46個月
除返開1個幻幻坐6個月都唔洗

仆街狗官全家落地獄

由佢一講要諗埋公眾利益就知佢收咗order要發大黎搞
做案例

涉及示威者就全部都要阻嚇性刑罰

藍絲同黑警犯法唔使阻嚇性刑罰仲要係鼓勵性刑罰添

屌你老母黑狗展示記者身分證響鏡頭
屌你黑狗 睇獸醫啦

香港法官變成咁

屌你狗官趕絕曬香港醫護變大陸

IG講句野判一年？屌佢老母無撚野下話

黑警公開記者資料就得
犯法就係犯法，除非你係警察

個記者係咪可以告9隻狗

咪同黑警SHOW立場記者ID同一類型事件
不過一個就唔理想已訓斥, 一個就坐一年

支那狗官

之前太古拎關刀都係坐幾個月

咁放立場記者張身分證響鏡頭前嗰個人要唔要告佢同埋判坐幾耐？

689 個起底網呢

想問下駱應淦出嚟做大狀時
個官係唔係仲讀緊中學？

好大嘅官威呀

應該睇獸醫既嗎

佢應該有po人地私人資料， 如果9up都 9至12個月咁就仆街啦

以言入罪 ! 嚴x儀死全家

警察將記者身份證放係直播鏡頭面前就訓斥
司法制度有效??好好笑呀

畀人hack咗得唔得

屌

駱應淦1979年香港 CALL BAR, 嚴舜儀13歲

咪係，都仲未計黑警知法犯法，理應要判重啲

本案只因事主的友人剛巧是被告的追蹤者，才能通知事主，揭發舉報

條藍屍25 fd正仆街黎

你老味 咁又1年

"一名警員追蹤被告的 Instagram，他發現被告將事主的個人資料上載至Instagram，並稱「呢個死黑警，又嚟睇醫生」，遂告知事主" , 25 fd = 一名警員

嚴舜儀係隻死臭雞
so???

一個有權力
一個無

如果呢單案係狗做
一定判社會服務

阻嚇你老母啊嚴閪儀
宜家即刻貼多幾隻狗

全家都畜生嚟

標題黨

講句野都囚一年

推

屌你老母日日砌人生豬肉

屌，藍絲係度開晒名批鬥老師又唔見有人出聲？

香港既攬炒
我要敵人自己燒死自己 幻想敵人會自爆
幻想有其他人打爆敵人

結果林鄭比人制裁 日日數下銀紙
但林鄭即刻國安法 Bno 公職人員 專業人士宣誓效忠

點睇都係香港人比林鄭攬炒 依家香港人冇投票冇工作冇言論自由冇出入境自由

遲下又強制實名電話 強制安心出行 再教育營 限制走資 買樓要宣誓先用到本地人印花稅 住公屋 抽居屋又要宣誓

到底邊個攬炒左邊個

真係痴撚線

條八婆係咪心理變態？

唔俾人叫黑警就唔係黑警
以言入罪就最高尚情操

法律界縮嘅結果
資深大狀比個後輩裁判官喝二喝就縮曬

This is Hong Kong, China

故押後至下月判刑，期間被告還押

最簡單就係令到支共吞唔到台灣
香港最後可能因為攬炒而玩完
但支那一直夢寐以求既國家統一都一樣玩完
成日打飛機咩「支那夢」可以收收皮先
更加唔好講攬炒金融中心
反正香港2047之後都係要死
咁死法其實幾好

俾人篤灰？

臭8婆
無人想屌你發洩？

死黑警就係死黑警

死黑警呃假放

樓主 呢段咁重要都唔貼???

案情透露，被告前年8月13日利用診所電腦，開啟警員22878的病人資料，並拍照上載至Instagram限時動態，附上「呢個死黑警又嚟睇醫生」字句。事主的同袍警員25708與被告素未謀面，但為被告賬號追蹤者，他看見被告的限時動態後截圖傳送給事主。事主同日報警。

醫護快啲移民
冇人會怪您地

咁又係睇歐美奶唔奶人民幣
但歐美依家經濟咁差 會唔會為一班香港人唔賺錢
尤其敗登上台 唔覺得班友會同中共反面
侵侵果陣日日話要中共賠錢既霸氣已成歷史文件

真係一單比一單荒謬

諗定上訴刑期都得，條臭閪官紅到黑

死黑警 又黎睇醫生

清算來了

痴撚線國度

好快香港進入皇軍年代

唔鞠躬又要坐

事主的同袍警員25708與被告素未謀面，但為被告賬號追蹤者

即係三唔識七加人IG既狗公啦

2021年 港共全面清算
民主黨：😱😱😱😱
熱狗: If you cant beat them, join them

駱應淦廢到

做狗不嬲大撚晒架啦

咁都坐一年都黐線

同林鄭條八婆成個餅印咁

根本成單案可以有好多疑點 有利手足
喺佢account 出現就一定係佢post 㗎啦咩

電視劇仲係到公證公開公義

以言入罪都算 仲要唔畀保釋

仲幫兇？直頭係劊子手

咁都坐一年 監獄有咁多位咩

呢件死紅底官又嚟亂鳩咁判

某國D國民DOWN左WHATSAPP都可以入集中營一年幾

畀幾千人睇身份證又判咗未
屌佢老母雙重標準

參考習明澤案例

被告隻手冇殘到已經係減咗刑

告唔告個黑警唔關個官事，係律政師告唔告

本身個官無話事權告邊個

黑官死全家

呃下無知港豬就得

哇

大律師公會 大狀黨:相信法庭

黑官

納粹判官。。。。。

遲早都要死係邊個講？

傻撚到你,以為post左無人知

屌依個要pin啦
得200followers應該係私人ac
好心大家清下d唔熟同唔係黃既人先
藍絲同中立撚一律block晒佢

民主中國好野
唔知omdb點睇？

Dllm

係呀
所以咪話佢地係幫兇嚟
幾多個手足比佢地鳩判

新義官加十四狗

職權上你想個官點幫？

屌還屌，要屌o岩人先得

痴撚線

敏感嘢只share close friends
最好唔好share啦

宜家唯有望上訴刑期

攞支laser pen判至少半年
係車搵到棒球棍鐵桶判18個月等case
仲未計d有疑點嘅case
個官都幫手作埋個故事入埋
唔係要佢地幫 係要佢地尊重返自己嘅專業
唔好有bias

呢隻都出撚咗名閪

真係蠢撚過毅進仔，擺人哋私人資料上ig分享

，幫唔落。

記得耐唔耐關心下自己朋友同埋佢哋伴侶嘅就業狀況，朋友啲屋企人近況如何。

嚴官又指，該等案件干犯容易，要察覺卻有困難，難以在短時間內發現。本案只因事主的友人剛巧是被告的追蹤者，才能通知事主，揭發舉報；平時日常生活中，該類起底「好難知道邊個做」。

識着你咁樣嘅友人，真係三生有幸。

咁個記者自己告呢

大佬，呢度2件事黎

1. 鳩判
2. 選擇性淨係告黃絲

1.可以屌個官，2.真係唔關個官事

黑警係鏡頭下show 身分證單野無上庭

Ok ge, 如果個官鳩判，你咪可以合理屌佢

嚴

認得依個八婆閪樣法官

所以大家唔unfriend啲藍屍，就自己睇路啦，啲年輕藍屍好低調

25歲女護士，你無做錯到，我愛你～

Wow

點解可以俾啲無撚腦嘅人型生物通街行？

屌你老母嚴狗

呢個裁判官家人應該係差佬差婆

死狗官

法庭要保差佬，最近判刑成日攞黎講
保護公眾無咁重要

又係依件臭閪

個法官好撚醜
反胃中

block撚左你條柒頭先

豬八戒咁醜樣

乜撚野事

咁要坐監？？

死黑警學人睇醫生，睇獸醫啦屌你老母

呢D狗官

隻狗公開記者身份證拉左未

已訓斥

搞幻幻都係四年幾 你老母閪之前個賤畜黑警係記者面前show 身份證又點計

CLS!

因為你係警察國家度搞緊啲特權階級

狗官

極權政府

黑敬偷拍裙底坐幾多日話？ 裙底確唔係公眾利益既下話

⋯曬d狗官

睇下D 髮官係中共仁威下玩到個司法系統爛晒

手足

納綷法庭納綷法官
（雖然到呢刻都仲覺得納綷係咁捉共匪好正義）

可能連親戚都冇

淦叔遭官打斷喝停

刑事四大天王你話廢

我朋友比狗咬暴動
有日有封投訴信去左朋友做野間公司hr
有佢全名 咩職位
簡單啲來講
係狗做既
好多手足資料都係比狗拉完
然後班狗放左上起底網

其實駱應淦要做
佢既資歷應該可以做到幾高位
係人都知做法庭官除左得個大聲之外
搵既錢少過私人執業好多

如果藍絲po黃絲上網應該當庭釋放都得法治

個臭西官快撚啲死，咁撚仆街

所以有料都唔會做

之前係狗會抗議既記者都係啦
比人放左上網
個記者睇番話係狗影

佢好多年前做過高院特委,以佢資歷如果肯做官係會直接委任做高院原訟庭法官

印象中都有啲係有料既
咁始終係有啲人想要社會地位
不過我地最熟知果班垃圾釘官
出到去 屎就有佢地執

解密嗰個網...

係
唔知你係咪講同一單
話張相計返角度
就係高位隻賤狗影既

睇左陣維基
睇左佢同另外三天王既事跡
可以想像到舊英時代既香港係幾咁繁盛
望到而家
真係悲涼

當年霍官三年由CFI升到上CFA
佢肯做官肯定升得快過火箭

霍官以前私人執業同馬道立拍住打過幾單矚目大案,以佢能力長坐終院好正常

Ng Ka Ling

個社會荒謬到令人覺得置身1984小說

呢條臭閪真係好黑人憎

呢個嚴紅官 共諜嘛

會唔會無埋個牌

義不容情，第一集就已經有

係呢單啦
個記者證仲要個日攞既

而家共官話事嘅時代，律師只係法庭裝飾品
連大律師公會會長都畀人屌時末世，駱大狀被釘牌都係輕易嘅事

起底判一年？垃閪圾狗官

呢條八婆咁都做到法官呢下好嘢，邊個仲敢話法治未死？

突破盲腸

以為自己拎個野雞law degree 喺度也文也武

我正評你我要坐幾多年

明明法官係啲撈唔起既律師…
好似老師咁…明明係緊緊入到大學先做…
依家竟然扮大佬…

俾人督灰

好撚戇鳩咁都一年？

督灰狗同黑警都要死全家

有BNO 香港人就已經當勝利。
國力差咁遠，講戰爭準備，支共一直都有。
但香港人近年先戒做經濟動物。

Followers有鬼

死黑警強姦幾個未成年少女先坐4年

賤種臭閪

貼晒啲蓄生出嚟

25708

你話點就點啦屌你老母，你條7頭皮法官因住比雷辟撚死你

IG不嬲奶共 抵死